刀賊7分鐘兩劫行山客

刀賊7分鐘兩劫行山客

■鷹巢山昨有刀賊截劫行山客，大批警員上山搜捕。翁鈺輝攝

【本報訊】長沙灣鷹巢山自然教育徑出現山賊，一名女子及一家四口行山客，於7分鐘內分別遭操普通話的刀賊截劫，共被劫走3部手機、手錶、金飾及1,340元現金。

由於兩匪衣着不同，加上兩案現場相距頗遠，警方調查後相信非同一人所為，不排除為同一幫蛇匪，並匿藏山頭，事後派出大批警員上山搜捕，但並無所獲。

■攜子女行山婦人及女行山客（右圖）被劫去數千元財物。

操普通話 「叉住我條頸」

行山遇劫66歲女子姓曹，昨中午12時許，她獨自行山，行至琵琶山配水庫附近，被一名年約30餘歲穿深色外套講普通話賊人持刀及叉頸指嚇，掠去其價值1,500元手機；40元現金及價值600元手錶後逃去。女事主報警，她手指受傷，拒絕送院。

曹婦憶述事件時猶有餘悸：「（賊人）左手叉住我條頸，右手用刀指住我，成個袋俾人攞咗，裏面有錢同手機。」

事隔7分鐘，45歲姓汪婦人偕同姓徐兩子一女（7歲至19歲）往行山，途經麥理浩徑第五段近鷹巢山一段時，遭一名年約40歲穿白上衣講普通話賊人持刀截劫，掠去一家四口兩部手提電話、1,300元現金及一條價值2,000元的金鏈後逃去。

汪婦報警，警方接報並派出大批警員在附近山頭搜索，但無發現。

■記者劉柏麟、翁鈺輝

上一則: 15歲仔染腦膜炎雙球菌

下一則: 港澳辦副主任周波遭免職 宋哲、黃柳權接任

都唔係第一次 點解呢段成撚日有賊打劫 我成日行都淆有賊 比佢搶左電話會無曬啲相

又係大陸專才

其實行山帶刀自衛，比差佬查有冇問題？

有問題 會當你意圖打劫

價值1,500元手機；40元現金及價值600元手錶

依個賊最後有幾多落袋

點解成日有人係鷹巢山打劫

榴連乜乜乜得唔得？

又係d大陸專材黎香港搵食, 又要感謝大陸

香港警察好撚廢, 咁多賊

比人打劫
搵支行山仗扑佢個頭 有無犯法

包容

垃圾手機放唔出
爛手錶自己戴
40蚊唔夠食飯....

諗到方法行山唔怕賊

是但搵件似黑警既看更制服著住行

人地拎刀隊住你 乜你仲覺得自己可以咁多時間同機會拎把刀出嚟自衛咩
就算俾你拎到 人地爛命一條
搏起上嚟邊個輸蝕啲

電腦分析---> 40 蚊可以買一個豬柳強,一個魚柳 BELL, 一個雞包...$7 朱古力批 X 1
仲有 $3 剩

殺左佢得唔得？
會唔會比人告？

老M加左價啦腥

會 除非你係自衞殺人